

@inproceedings{gabay_traduction_2020,
	location = {Nancy, France},
	title = {Traduction automatique pour la normalisation du français du {XVII} e siècle},
	url = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-02596669},
	series = {27ème Conférence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles},
	booktitle = {{TALN} 2020},
	publisher = {{ATALA}},
	author = {Gabay, Simon and Barrault, Loïc},
	urldate = {2020-11-08},
	date = {2020-06},
	keywords = {17th c French, Digital humanities, Français classique, Humanités numériques, Neural Machine Translation ({NMT}), Normalisation, Statistical Machine Translation ({SMT}), Traduction automatique neuronale, Traduction automatique statistique},
	file = {HAL PDF Full Text:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/UU2WHDDS/Gabay et Barrault - 2020 - Traduction automatique pour la normalisation du fr.pdf:application/pdf}
}

@inproceedings{camps_collating_2019,
	title = {Collating Medieval Vernacular Texts: Aligning Witnesses, Classifying Variants},
	url = {https://dh-abstracts.library.cmu.edu/works/10074},
	shorttitle = {Collating Medieval Vernacular Texts},
	eventtitle = {{ADHO} 2019 - Utrecht},
	author = {Camps, Jean-Baptiste and Ing, Lucence and Spadini, Elena},
	urldate = {2020-11-07},
	date = {2019},
	langid = {english},
	file = {Snapshot:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/F2PJ5CKR/10074.html:text/html}
}

@inproceedings{pinche_annoter_2019,
	location = {Lyon, France},
	title = {Annoter facilement un corpus complexe : l'exemple de Pyrrha, interface de post-correction, et Pie, lemmatiseur et tagueur morphosyntaxique, pour l'ancien français},
	url = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-02151796},
	shorttitle = {Annoter facilement un corpus complexe},
	booktitle = {Rencontres lyonnaises des jeunes chercheurs en linguistique historique},
	author = {Pinche, Ariane},
	urldate = {2019-09-29},
	date = {2019},
	file = {HAL Snapshot:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/HG6M9RC3/hal-02151796.html:text/html;Pinche - 2019 - Annoter facilement un corpus complexe  l'exemple .pdf:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/MCGCGLN9/Pinche - 2019 - Annoter facilement un corpus complexe  l'exemple .pdf:application/pdf}
}

@book{gabay_manuel_2020,
	title = {Manuel d'annotation linguistique pour le français moderne ({XVIe} -{XVIIIe} siècles)},
	url = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-02571190},
	author = {Gabay, Simon and Camps, Jean-Baptiste and Clérice, Thibault},
	urldate = {2020-10-29},
	date = {2020},
	keywords = {Annotation de corpus, Corpus annotation and tagging, Etiquetage morpho-syntaxique, Français moderne, Lemmatisation, Modern French, {POS} annotation},
	file = {Gabay et al. - 2020 - Manuel d'annotation linguistique pour le français .pdf:/home/mgl/Bureau/These/Bibliotheque_zoteros/storage/KEZRXV4V/Gabay et al. - 2020 - Manuel d'annotation linguistique pour le français .pdf:application/pdf}
}




@inproceedings{dekker_computer-supported_2011,
	location = {Copenhagen},
	title = {Computer-supported collation with {CollateX}: managing textual variance in an environment with varying requirements},
	shorttitle = {Computer-supported collation with {CollateX}},
	eventtitle = {Supporting Digital Humanities 2011},
	author = {Dekker, Ronald H. and Middell, Gregor},
	date = {2011}
}
